لماذا يقلب ترتيب الحروف الأعجمية؟
--------------------------------

تطبع الحروف من أيمن الشاشة إلى إيسرها بغض النظر عن اللغة التي يتنمي إليها. الحروف 
في اليونيكود لها خاصية تجعلها تؤثر على ما جاورها من حروف، وهذه الخاصية تفسد العبارات 
الرياضية العربية إذا تضمنت تلك العبارات اكثر من حرفين لهما هذه الخاصية.

المجمع يفصل معضم الحروف فصلا تام بحيث لا يطغي أثر الحرف على الحروف المجاورة، وتستثنى 
من ذلك الحروف العربية المتتالية.




أليست هذه أرقاما هندية غير عربية؟
---------------------------------

لقد بحثت كثيرا عن حقيقة الأرقام العربية الشرقية (المسماة بالأرقام العربية الهندية) 
ونظائرها العربية الغربية (المسماة بالأرقام العربية في الغرب) وقد 
قرأت كثيرا في حجج الطرفين. على الرغم من تفضلي للأرقام الشرقية،  فإني سأتركها إن وجدت 
دليل قاطع يثبت أحقية الأرقام العربية الغربية عليها.

ولكني -بعد بحث طويل- لم اتوصل إلى أي دليل قاطع يرجح احدها على الأخرى، بل ان بعض 
الحجج يشوبها التناقض الواضح الذي لا يصب بصالح أيا منها.

نظرا لانعدام الدليل القاطع الذي يحسم الأمر في صالح احد الرسمين، قررت ان أعتمد الأرقام العربية
الشرقية لأرمث وذلك للأسباب التالية:

1. الأرقام الشرقية هي التي اعتدها، وهي المنتشرة في جزيرة العرب والمستخدمة في المصاحف.
2. ترسم الأرقام العربية الشرقية عادة على نفس الإسلوب الذي ترسم به الحروف العربية، بينما 
   ترسم الأرقام العربية الغربية على أسلوب الحروف اللاتينية، أي ان الحروف العربية 
   الغربية حرفت عن شكلها الأصلي لتتناسب مع الخطوط الأروبية. (أنظر الى الأرقام وقارن بنفسك.)
   وبهذا تكون الأرقام الشرقية أقرب للعربية من الأرقام الغربية.


مع غياب دليل يرجح أحد الرسمسن على الآخر، فإن البعض سيفضل الأرقام الغربية (ولهم أن 
يتخذوا هذا الموقف). يمكن لهؤلاء تعطيل ترجمة الأرقام عن طريق وضع عبارة الجافاسكربت 
التالية في الصفحات التي تستخدم أرمث بشرط ان تنفذ هذه العبارة **قبل** أن يياشر 
المجمع ترجمة العبارات الرياضية:

        var armath_translate_numrals = false


ملاحظة: 
إن كان لديك دليل قوي يرجح احد الرسمين على الآخر، أرسله إلي. (الهذر الغير 
مسنود بدليل غبر مرحبا به إطلاقا).




